[freshgrad求意見] 政府ALOII vs Big4 consulting

三大 2nd up science jj
本身ALOII waitlist緊 已經疊埋心水做consulting
今日無啦啦收到政府assistant labour officer II既offer
而家唔係好識揀 求意見

ALOII就起薪點高啲 多big 4成萬 工時又短啲
但晉升機會就冇big 4咁多
big 4可能一年就升一個grad
去到第四五年已經40000一個月
但政府就到頂point先有40000 (除非升左grad)
同埋做左政府又好似好難跳返出私人市場
好似要一世留係政府咁
好難揀 始終唔係EO/AO呢啲咁筍既post...
有冇巴絲可以俾啲意見

唔想死就咪入big4

都係想知多啲ALOII既野先再揀

政府啦，OT死你

想問下你等左幾耐waiting同埋waiting list no 係咪好前？

要睇下本身你想要咩生活 就咁講好難比到意見

唔知number喎
我6月中收vetting call
上星期收信話我係waiting list
今日就收到信話有offer

其實我就比較偏向政府既
始終big 4工時真係太長
但又想知大約幾耐時間可以升上一級

如果講工時
我個人都覺得ALO好d 雖然都要OT
好似香討有post討論過升職 但我唔記得講幾年

alo ii有冇話咩bg易d入？

香討啲人一時話15年 一時話4-6年
巴打咩background?

唔知 我諗過到JRE就大家起跑線相同

冇咩可能15年
我覺得4-6年可信d 可能再長少少咁
我覺得4-6年後會同big 4人工一樣
之後就會被超越
但做嘅工種唔同
睇下你本身目標係咩啦
安安穩穩ALO幾好呀

我apply過呢個post但fail

師兄
big 4 consultant 你估好似會計狗咁年年升咩
你有冇得升完全睇人際關係同表現
第4,5 年就算你頂到，可能都係得3萬到

btw ,你想死冇人唔比你死

Consulting 唔係好好搵咩

Consulting 啦，政府個邊既頂薪好快追到，成個career path 好好多

一定係consulting

睇長遠啦

我仲掙扎緊 始終big 4工時真係有啲長
但career path真係好好

巴打做緊consulting? 可唔可以講多啲

你覺得你頂到big 4 個工時
同唔驚中年俾人炒咪去馬
alo係贏呢兩樣
btw我覺得big4 都係賺埋d錢留黎老左睇醫生

仲有alo ii eoii同grade個wor

係啊
但aloii升aloi難過eoii升eoi (好似 )

聽聞宜家eoii升Eli 大塞車

呢2個編制近年多左好多人
今水入eo2 預計要6年+
alo2就唔講。。 其實都係偏chur以政府工黎講。同埋預比eo2更難升。所以好多時都係入唔到eo to 果d人先入
如果你捱到咪big4 consultant好d. 向錢看的話

政府係咪一年跳一point
Big 4 consulting其實有啲驚自己做唔黎
始終又唔係咩叻人 又唔太識social
但辛苦拎到offer唔試下又好似唔知點咁

咁aloii應該仲難升

認真 alo2仲多同 -親愛的市民- social

呢樣真 同市民接觸得越多就越大機會出事

就算出事 係咪唔會炒人？

呢度有幾多做過ALO2
個個係度睇U汪POST 9UP

咁就要睇你過左Bar未。一般頂多花report遲多幾年升或被調走。
除非真係差到貼地咁過Bar時會被勸走

咩叫過bar?

ALO2多唔多要OT？

Big 4 邊間咩consult 又唔講好難比意見

pwc consulting.. 冇分咩consult 因為係睇job
基本上risk/ strategy/ IT等等都有機會做到

一邊100%賺100
一邊80%賺50 20%賺500
睇你自己 唔好問數字點黎...

最後決定點？

過probation bar
即係完成三年probation正式confirm為permanent公務員

我偏向consulting......

Pwc consulting好似無support俾同事考cpa?

有

三大science 入到都幾叻仔
P consulting 多數請海歸同三大神/商科

多唔多要返大陸個啲

睇job。
話唔埋

唔想番就入政府，肯定唔洗番

點解consult會有20%賺500？

原來咁雜架
我呢邊D記分得好開
淨係tech consulting都十幾條team

入水記先,果公認性,net-work同alumni先最重要,水記 A1 一樣可以好HEA
真係做得唔happy, 1-2月後先走Lo, 之後出番黎commercial/政府/轉行/讀書/移民都一定有水記光環照住你,條路好行好多

不過如果OT 1-2月都唔得既,直入政府Lo, 冇人會話你錯嫁

利申: 水記alumni 過來人

Because consulting open doors for you. Even if it's not MBB

香土都見到你.......
ALOII 係我心水工作 本身做HR 但筆試都過唔到DLLM

alo同其他trade , transport officer, mso一樣, 基本上係有幾多初級,就有幾多高級,比例係1:1咁滯,九成會升得快過eo

但係咁多個要jre嘅post之中,alo最難頂,因為對市民最多,要搞工傷,欠薪,勞資糾紛,談判,仲有騎呢人搵你幫手揾工,ot,星期6要番係就不時有

P consulting 冇

science都入到...真係好,工時比起audit唔算長啦

比我就政府,至少工時唔會chur到仆街
同埋政府就算頂薪都年年加
梗係做政府養尊處優下,搵d野學下

You P?
Need me to refer the HR contact to you?

利申：non big 4

你唔係e咩

入唔到big 4

認真，好似無
唔知今年開始有無 但往來係一定無

無exam leave study leave training 咩都無 qpay都無

As they think cpa is not necessary for advisory but audit and tax

感覺上 P 果個 program 咩都做下唔太專
有冇咁多 project 食曬 d junior staff

定我mix up左consulting

建議樓主問問，不過c唔cpa都唔重要，有pwc個名真係夠曬

巴打唔想一世做政府就take pwc la
做政府就一世了

往年肯定有。
不過要簽入finance stream.

睇你點睇啦，McKinsey/OW都係行generalist

仲洗諗既
二級勞工啦

你唔係e audit咩？
轉左定咩

而家退休高峰期 如果而家唔入政府 遲啲就仲難升啦 fg入去好大機會升到slo先退休啦 一個唔覺意 clo 退休

1. 樓上問左有冇得考qp, pwc consulting 係有資助 但唔係必要。如果你考既話都開始左conversion program. 見到入面啲人都大概有個概念知自己鐘唔鐘意入面culture 啦。
2. 問自己係咪真係鐘意政府工，做啲野冇意思（我認為）。唔係話big 4 consulting 好有意思 不過你要自己考慮 衡量
3. Big 4 consulting 好似樓上咁講 上位未必真係咁易 出路未必真係咁好 問下自己係咪真係鐘意先

份工係自己揀 仲有好多考慮點 自己諗多啲

Alo 應該好多例要背

P consulting 係冇conversion...
Consulting 同 advisory 係兩樣野黎

講緊如果佢係考qp....... 就要考conversion... 就係6月開始。consulting 係唔suppose 考qp , 只係有呢個選擇

你p記？我都肯定我講既野係岩

從來冇做過E

年年P conversion 都有both consulting 同 forensics consulting 嘅人架啦

P記consulting 冇conversion 係岩，p記consulting 想考qp 要上conversion 都係真。
Consulting 同advisory 兩樣野黎都係真，pwc advisory 得deals 姐嘛

p記分法：
All under advisory
Advisory - Deals
Advisory - consulting
Advisory- consulting - Forensic service

1&3都要pass CPA(or CFA for deals)先有Q Pay
2一入黎就已經$17,000，多過1同3 $3000，你可以當「Q pay」.

以上全部考QP公司都會sponsor

我朋友PwC consulting

冇accounting background
-有conversion course，但要簽賣身
-有QP Training.

有accounting background
-有QP Training，唔知洗唔洗簽賣身

And I rejected EY advisory offer

lm

好似係第二d post見過你話做big4，定我認錯人

Doesn't really matter bro

仲要諗？

我d alo 同事 日日大部份都準時收工 好似坐8年到有得升one 同埋入面女士多
唔知樓主係男定女

咁快，好我個部門好多

想退休生活：政府
想搏殺：big4

其實樓主你有呢兩個選擇 我當年都面對過類似既情況
唔談錢 樓主你考得到ALO 應該都係叻仔
除非你既人生興趣就係做admin 日日draft文件 contact唔同既parties
唔係真係好難唔揀big 4 consulting...
你又唔係做audit 怕咩辛苦 政府一樣有d位可以做到好晏
揀做政府既話 過多幾年 你就會好似我咁好後悔
冇晒人生目標 每日好似行屍走肉咁 到時你想出返黎都唔係易事

ALO我唔太熟悉 只係熟悉EO grade 但係我相信做departmental grade至少一定會好過general grade
無論係升職速度 或者管理方面
至少唔會好似EO咁 塞晒車 8年先有得act I
如果ALO都係咁慢 就唔使諗啦 一定係big 4

巴打不如講下點拎到pwc consulting offer啦
你應該唔係Pure science?

講返正題好似冇咩人講佢工作性質都幾唔同
如果你個offer 係trade/mso/eo我會建議你take
但Labour做既野真係心力交瘁好多

唔洗多，十年後一定贏政府。

做10年等於做政府15-20年喎

Consulting 人工升幅大約係點？

trade就做得過 做既野都冇咁悶 可以掂下trade policy 仲有機會做外國經貿辦
mso eo就唔好啦
mso係夕陽grade 個structure又細 部門都唔肯開新位
而eo做既野好悶 升職又塞車 一個唔好彩 派去做d西位 一定仲慘過big 4

講緊consulting

Sponsor 當無啦

P consulting啦 出路闊
人工升得ok 見唔少consulting->big 3 consulting
Or bank/commercial
少ot 最遲9點走到
不過好少人take CPA
反而FRM 多

利申: P deals

想騎劫一下
想問下巴打 ddv 既環境如何
多數人會考咩 qualifications
thanks

Deals 係under advisory (so called) 啲人係會考cfa + cpa
Consulting 先係考frm 多

睇team
CF team 要埋CFA
Valuation/TS主要CPA
但general 講CPA係必需既
唔少人頭兩至三年走到去CF/PE
多數2nd/3rd tier
暫時還好

多口問句 去邊間做 cf/ 邊間 pe
原本take p deals trainee

感覺上 deals 既出路好似仲好過 consulting
consulting 都好似好難直接入番 pe
cf 就更加難

Deals 既對家係pe/ ibank , 咁梗係容易啲轉

咁唔代表Consulting 出路唔好，請consulting 行家平反下（唔知實際情況）

Non-fs audit走去ibank可以做咩位

Sorry ibank無你做